自學物理有冇可能

小弟我由細到大都對唔同既星星，行星，太陽系等天文知識都好有興趣
但因為細個唔識野，以為讀business就搵到錢
而走左去讀business, 中學到大學都係讀business

對於天文學，一定要有物理既認識
但我對於science既知識只有form 3既phy chem bio.
不過我中學時有學過m2 都叫有小小認識數學既野 不過應該係皮毛

我想問下，如果我想自學物理，可以點入手
我有諗過由高中既物理自學，我諗自己睇個d教科書應該唔同太難

利申：數底尚算ok，中學讀m2都ok既

MIT Open Courseware

中學phy對天文好少關事，都係得circular motion 關關地事，但好多時都唔係circular motion，係橢圓形
我建議你學識力學果part,再學activation energy ，先再睇其他書會好d
利申：dse phy

絕對得，識0-9，a-z 呢幾十個字就搞掂

由dse學起

無謂浪費時間讀中學書啦，直接讀大學一年班既書，都係由基本concept教起
中學啲垃圾書東cut一忽西cut一忽又唔嚴謹

走圖書館搵書睇

但大學讀science or physics 唔係要求要有修相關學科先讀得既咩
year 1 既concept係由0開始教起？

睇YouTube算啦

我覺得中學physics好難

利申 讀到虛脫先得5*

去sit堂囉

呢個正
由低到高level都有
重有啲係有得考試拎cert
樓主有心可以睇下

一年級嘅書加Google YouTube Wikipedia入手絕對夠
DSE嗰啲無謂哂時間
唔係程度問題 而係內容問題
成個章節教嘅嘢 你是但搵幾條片睇已經學到

year 1不嬲都由弱智野教起
sem1嗰啲通常鳩鳩下，明明學過嘅野佔8成
不過對於未學過就啱啱好
有曬所有concept

好似上面話齋
唔好睇中學書
學咗等於無學

直接睇大學書
自學物理可以搵本物理數學書睇咗先
揸咗啲工具上手再睇物理會順暢好多

Coursea or Edx
有Year 1 cosmology courses
要證書就要比錢，唔要證書就可以免費聽

高中物理開始自學OK嘅，同初中關係唔大，乜你個概念唔難，係考公開試嘅時候佢樓橋玩嘢嘅時候計數難啲，你睇高中嘅書，其實姚明佢哋當中嘅概念唔難，難得有興趣就即管試吓學啦，睇下可唔可以發現一粒聲做個真正嘅星芝士

初中同高中phy自學冇問題
但大學phy要應用calculus, 就絕對好撚難，要concept好撚清先得

認真答你，好難

不過唔試唔死心，你可以先從fundemtal既physics 學起
MIT有lecture video 睇，教得好好，睇下佢用咩text book, 認真睇下佢。睇完學識先再算

行開啦龜囝，cosmology同astronomy兩樣野黎

商科d野唔使真係讀足四年
但physics讀足四年先叫做入門
咁你應該get到有幾難
睇下科普算啦
天文既話余海峰同人合寫個本唔錯

十萬個為什麼先

行街搭車可以睇吓陳志宏嗰系列物理片
廣東話講當係打吓底

就係買佢本書
星海璇璣

不過入面d equation睇唔明 冇physics底